---
title: "homework2"
author: "Pak Elena, MAR201"
date: '18 июня 2021 г '
output: html_document
---

Загрузим необходимые библиотеки:
```{r}
library(httr)
library(data.table)
```
#Задание 1.

Далее, напишем скрипт, в котором через API выгружаем данные по героям. Данные организованы таким образом, что с помощью метода "people" можно выгрузить 10 героев, которые находятся на странице под конкретным номером. Было обнаружено, что всего таких страниц 9. Следовательно, необходимо пройтись по всем страницам. Для этого воспользуемся функцией `lapply()`, которая принимает на вход вектор значений (аргументов) и функцию, пробегающей по этому вектору, а в результате выдает список всех полученных значений функций. В качестве вектора значений используем числовой вектор от 1 до 9. А в качестве функции воспользуемся анонимной функцией, с помощью которой обращаемся к API сайта и вытаскиваем в качестве результата выдачи сложный список, затем создаем таблицу с теми значениями, которые нужны.Для того, чтобы составить запрос к сервису, используем функцию `paste()`, которая соединяет первую часть запроса и номер страницы базы данных. Далее с помощью функции `GET()` и собранного заспроса обращаемся к API и с помощью `content()` преобразуем выдачу в многоуровневый список. В полученном списке хранится информация по 10 героям. С помощью `lapply()` проходим на по каждому объекту списка, находящемся на 2 уровне и вытаскиваем информацию по каждому герою, использовав анонимную функцию. Так как на последней странице меньше, чем 10 героев, то в качестве параметров `lapply()` используем последовательность значений от 1 до длины этого списка 2 уровня. В конце используем 2 раза `rbindlist()`, чтобы собрать отдельные объекты списка в общую таблицу.

```{r}
sw_chars_table <- lapply(1:9, function(x) {
  url <- paste('https://swapi.dev/api/people/?page=', x, sep='')
  people <- GET(url)
  data <- content(people)
  chars <- lapply(1:length(data$results), function(y) {
    data.table(name = data$results[[y]]$name,
               gender = data$results[[y]]$gender, 
               hair_color = data$results[[y]]$hair_color, 
               skin_color = data$results[[y]]$skin_color, 
               birth_year = data$results[[y]]$birth_year, 
               homeworld = data$results[[y]]$homeworld)
  })
  rbindlist(chars)
})
```

```{r}
sw_chars_table<-rbindlist(sw_chars_table)
```

```{r}
str(sw_chars_table)
```

#Задание 2.

Чтобы найти название родной планеты для каждого персонажа, для начала найдем уникальные значения по столбцу "homeworld" и запишем в вектор.

```{r}
homeworld <- sw_chars_table$homeworld
```

```{r}
homeworld <- unique(homeworld)
```

В качестве значений вектора у нас есть собранные запросы для импорта инфрмации по каждой планете отдельно:

```{r}
homeworld
```

Используем данный вектор в качестве входных значений в `lapply()` и вызываем анонимную функцию, которая берет каждый запрос и запрашивает информацию у API сервиса, получает содержимое, из которого нам необходимо взять только название планеты. Создаем таблицу с двумя столбцами, в первом столбце стоит полученное название планеты, а во втором значени аргумента функции, то есть запрос к API. Полученные в результате итерции отдельные таблицы в конце собираются в единую таблицу с помощью `rbindlist()`.
```{r}
planet <- lapply(homeworld, function(x) {
  data <- content(GET(x))
  data.table(planet = data$name,
             homeworld = x)
})
```

```{r}
planets <- rbindlist(planet)
```

```{r}
planets
```

Дале соединяем исходную таблицу и таблицу, полученную с названиями планет по колонке 'homeworld', в которой в обеих таблицах хранится заспрос. С помощью функции `merge()` значения из второй таблицы дублируются для одинаковых значений 'homeworld' из первой таблицы, для этого оставляем параметр "all.x = TRUE".
```{r}
sw_chars_table <- merge(sw_chars_table, planets, by = 'homeworld', all.x = TRUE)
```

В итоговой таблице убираем колонку 'homeworld', создаем колонку новую с тем же названием и записываем туда значения названий планет из колонки 'planet', а потом удаляем и эту колонку.
```{r}
sw_chars_table[, homeworld := NULL]
```

```{r}
sw_chars_table[, homeworld := planet]
```

```{r}
sw_chars_table[, planet := NULL]
```

Теперь в колонке "homeworld" записаны названия родных планет героев.
```{r}
str(sw_chars_table)
```

#Задание 3.

Для того, чтобы создать функцию, которая вытаскивает всю информацию о герое из сервиса, для начала необходимо получить запрос к герою с опредленным именем. Как и в первом задании, запрашиваем у сервиса всю информацию по героям, но теперь отбираем в таблицу только необходимые имя героя и его url.

```{r}
chars_url <- lapply(1:9, function(x) {
  url <- paste('https://swapi.dev/api/people/?page=', x, sep='')
  people <- GET(url)
  data <- content(people)
  chars <- lapply(1:length(data$results), function(y) {
    data.table(name = data$results[[y]]$name,
               url = data$results[[y]]$url)
  })
  rbindlist(chars)
})
```

```{r}
chars_url <- rbindlist(chars_url)
```

```{r}
head(chars_url)
```

Создаем функцию, которая на вход принимает полное или неполное имя героя и с помощью функции `grep()` ищет его в колонке таблицы и выдает номер строки, с помощью которого мы находим строку из таблицы для данного героя и вытаскиваем его url. Используем полученный url героя и делаем запрос к API, вытаскиваем содержимое выдачи.
```{r}
search_hero <- function(x) {
  url <- chars_url[grep(x, chars_url$name), url]
  content(GET(url))
}
```

```{r}
search_hero('Luke')
```
